Task Manager Overview
    terminate unresponsive applications
    ctrl-alt-del

    ctrl-shift-escape

    Processes - lets you see which taks are open on the machine.

    Details - gives you more detail than the processes tab.

    Priority - low, below normal, normal, above mormal. high, realtime.

    Services - lists the name of each running sercice as well as the process ID associated with it and its description, status and group.

    Performance - CPU usage %, a graphical display of CPU history, number of processes and graphical display of physical memory. 

    Users - username, status, CPU usage, memory usage, disk usage, and network usage.

    Startup - the list of names of services confitures to begin at startup, publisher status and start up.

Microsoft Management Console (MMC)
    a tool that allows you to create a custom console that contains the tools you need to manage your applications.

    Computer Management - can manage all the services running on a computer in addition to device manager.

     Event Viewer - a link to the tool that allows you to view application error logs, security audit records and system errors.

     Shared Folders - allows you to manage all your computers shared folders.

     Local Users and Groups -  allows you to create and manage local user and group accounts. 

     Preformance - show you how system hardware is performing. and alerts you if system performance goes under a threshold that you set.

     Device Manger - allows you to manage hardware devices and perform tasks such as updating drivers, disabling devices and uninstalling devices.

    Disk Management - snap in is used to view disk in formation like volumes configured on the physical disk and the filesystems that are formatted on te volume.

    Task Scheduler - allows you to configure an application to run automatically or at any regular interval.

    Certificate Manager - is used to view and manage certificates used by the web browser and the operating system.

    Group Policy Editor - allows you to edit the local Group Policy for the operating system.

    System Configuration - determines how windows 10/11 starts up.
        Normal - loads all drivers and services.
        Diagnostic - Load basic devices and services.
        Selective - check the box for options.

    System Information - extensive list of settings used on the system. run 'msinfo32.exe 
        Systam Summary
        Hardware Resources
        Components
        Software Environment 

    Resource Monitor - indicates how resources are being utilized. run resmon.exe 

    Disc Cleanup - free up hard drive space. run 'cleanmgr.exe'

    Control Panel - Windows + R
    
Applets
    Internet Options Applet - brings up the Internet Properties dialogue box. Configure the browser environment for Internet Explorer 11 and specify sich things as the programs used to work with files found online.

    File Explorer Applet - you can change the default opening pane for File Explorere. Has a quick access option.

    System Applet - will open the Systems App to the About screen.
        Network Identification

        Device Manager - 

        Hardware - tools to change how the hardware is used.
        
        User Profiles - info about the settings and preferences of a user.

        Environmental Variables - User: settings for individual user only. System: set all users one the machine.

        Startup and Recovery - what to do during system startup and hwat to do in case of unexpected system shutdown.

        Performance - set the size of your virtual memory and how the syystem handles the allocation of processor time.

    
        System Protection - lets you enable/disable and configure the System Resore feature.

        Remote - enable/disable Remote Assistance and Remote Desktop. RA permits people to access the system in response to requests issued by the local user using the Windows Remote Assistance tool. RD

        Computer name - define in a workgroup or domain environment.

        Advanced - 

        User Accounts - allows you to view and create accounts for the windows operating system.

        Power Options - allows you to choose a power plan of Balanced, Power Saver, or High Performance.

    